# Задание №1 (Стажер)
 
- На выданном удаленном сервере с Ubuntu 20.04 настроить доступ по
SSH ключу, отключить доступ по паролю.
- Установить и настроить систему мониторинга для отслеживания
потребления ресурсов и состояния (любая на выбор исполнителя) с
просмотром состояния через web страницу.
 
## Условия сдачи:
- предоставить данные по SSH ключу для входа на сервер;
Предоставить пароль от root;
- дать ссылку на web-мониторинг состояния ресурсов, ip:port или по
домену (на выбор исполнителя), данные для входа если есть
авторизация;
  
# Задание №2 (Junior)
  
- Запустить блокчейн узел Morph.
https://docs.morphl2.io/docs/build-on-morph/developer-resources/how-to-run-a-morph-node
 
## Условия сдачи:
- Скриншот с логами на примере этого:
https://disk.yandex.ru/i/0aZqb7-TN6M4dg
Запущенный сервис отобразится как active :active (running)
Работающий узел будет набирать высоту постепенно. Если высота не
набирается (не увеличивается) – где-то допущена ошибка. Высота
может начинать набираться не сразу, изначально можете получить
статус отсутствия пиров. Это нормально, но если через пару часов
ничего не меняется, возможна ошибка в ходе выполнения.

# Задание №3 (Middle)
Предложить инструмент и настроить запуск этого узла на кластере из
нескольких серверов. Кол-во машин в кластере может быть от 10 до
нескольких тысяч. Предоставить инструкцию и алгоритм запуска.
(оркестраторы, напр. Kubernetes)
_______________________________________
Срок на выполнение - 48 часов с момента отправки задания. Через 24
часа прошу написать, выполняете вы еще задание или отказались
(освободим сервер для других кандидатов). Если не написали – считаю,
что решили не выполнять.
Реальное время, которое затратит devops на выполнение - 2 часа.
Результат выполнения задания предоставить в текстовом файле в
облаке (как этот)